**伊達公子**（），出生於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[京都府](../Page/京都府.md "wikilink")[京都市](../Page/京都市.md "wikilink")[上京區](../Page/上京區.md "wikilink")，是一位[網球選手](../Page/網球.md "wikilink")，於1996年9月24日宣布引退。她的單打世界排名最高曾名列第4位（1995年），至2013年終前一直是[WTA歷史上單打排名最高的亞洲球員](../Page/女子网球联合会.md "wikilink")。伊達公子在2008年4月7日突然召開記者會宣布復出職業網壇，在她引退12年之後重返球場。

## 早年

伊達公子於1970年9月28日出生於日本[京都市](../Page/京都市.md "wikilink")[上京區](../Page/上京區.md "wikilink")，並於7歲時開始接觸網球。她在中學時代曾經獲得[滋賀縣網球錦標賽的冠軍](../Page/滋賀縣.md "wikilink")，並於14歲時進入全日本14歲以下青少年網球錦標賽的準決賽。伊達公子在隔年也獲得日本高級中學青年網球錦標賽的第3名。

伊達公子在1986年進入位於[兵庫縣](../Page/兵庫縣.md "wikilink")[尼崎市的網球名門](../Page/尼崎市.md "wikilink")[園田學園高中部就讀](../Page/園田學園.md "wikilink")，接受光國彰教練的指導，並獲得全日本16歲以下青少年網球錦標賽的雙打冠軍。伊達公子隨即在1987年打進全日本網球錦標賽的準決賽，並於1988年[全國高等學校綜合體育大會奪得網球單打](../Page/全國高等學校綜合體育大會.md "wikilink")、雙打及團體冠軍。

她在1988年總共獲得全日本青少年室內網球錦標賽單打及雙打金牌、全日本18歲以下青少年網球錦標賽及國際女子巡迴賽等冠軍。

## 職業網球生涯開始

伊達公子在1989年轉職業，首次參加[WTA舉辦的](../Page/WTA.md "wikilink")[日本網球公開賽](../Page/日本網球公開賽.md "wikilink")（女子單打冠軍為[岡本久美子](../Page/岡本久美子.md "wikilink")）。她也在這一年獲得參加[法國網球公開賽的資格](../Page/法國網球公開賽.md "wikilink")，這也是她在四大滿貫賽首度亮相，雖然最後在第二輪即被淘汰。

伊達公子在1990年的[澳洲網球公開賽中一路晉級到第](../Page/澳洲網球公開賽.md "wikilink")4輪才被第4種子[海蓮娜·蘇科娃](../Page/海蓮娜·蘇科娃.md "wikilink")（Helena
Suková）擊敗。

伊達公子在1991年[洛杉磯維吉尼亞公開賽擊敗當時排名前](../Page/洛杉磯維吉尼亞公開賽.md "wikilink")5的[布里埃拉·薩巴蒂尼](../Page/布里埃拉·薩巴蒂尼.md "wikilink")（Gabriela
Sabatini），晉級決賽，雖然最後在決賽不敵[莫妮卡·莎莉絲](../Page/莫妮卡·莎莉絲.md "wikilink")，屈居亞軍。她也贏得1991年的[全日本網球錦標賽冠軍](../Page/全日本網球錦標賽.md "wikilink")。

伊達公子於1992年[東京泛太平洋女子網球公開賽擊敗](../Page/東京泛太平洋女子網球公開賽.md "wikilink")[西班牙著名球員](../Page/西班牙.md "wikilink")[阿蘭查·桑琪絲·維卡里奧](../Page/阿蘭查·桑琪絲·維卡里奧.md "wikilink")
（也是當年的澳網女子單打冠軍），最終晉級至準決賽。她也在該年獲得日本網球公開賽的冠軍，並在美津世界女子網球公開賽晉級準決賽，也在納頓網球錦標賽及法國網球公開賽中獲得八強的成績。伊達公子也在1992年澳洲網球公開賽女子雙打晉級八強，搭檔為Michelle
Jaggard-Lai，這也是她大滿貫生涯最佳的雙打成績。伊達公子也參加1992年的[巴塞隆納奧運](../Page/巴塞隆納奧運.md "wikilink")，且第二度贏得全日本網球錦標賽冠軍。

伊達公子於1993年再度獲得日本網球公開賽的冠軍，也是亞洲女子網球公開賽的亞軍。她在納頓網球錦標賽擊敗[瑪莉·費南德茲](../Page/瑪莉·費南德茲.md "wikilink")（Mary
Joe
Fernandez），晉級準決賽。伊達公子在1993年[美國網球公開賽首次進入到八強](../Page/美國網球公開賽.md "wikilink")。

她在1994年完成日本網球公開賽女子單打三連霸，並在[廣島舉行的](../Page/廣島.md "wikilink")[1994年亞洲運動會獲得網球項目的金牌](../Page/1994年亞洲運動會.md "wikilink")。伊達公子也在澳洲網球公開賽進入最後四強，成為首位進入準決賽的日本球員，雖然後來輸給[德國名將](../Page/德國.md "wikilink")[施特菲·葛拉芙](../Page/施特菲·葛拉芙.md "wikilink")。伊達公子也在這一年成為日本史上首位單打排名進入前10名的女子網球運動員。

伊達公子在1995年擊敗[美國著名網球運動員](../Page/美國.md "wikilink")[黛文波特](../Page/黛文波特.md "wikilink")，獲得東京泛太平洋女子網球公開賽的女子單打冠軍。她也在納頓網球錦標賽及日本網球公開賽奪得亞軍。這一年伊達公子在四大滿貫賽的成績相當出色，在澳洲網球公開賽再度進入四強（後來以5-7、3-6輸給阿蘭查·桑琪絲·維卡里奧），也在溫布頓網球錦標賽首度進入八強（當時敗給[捷克的](../Page/捷克.md "wikilink")[諾佛特納](../Page/諾佛特納.md "wikilink")（Jana
Novotna））。伊達公子在這一年達到生涯最高的單打排名－世界第4位，成為史上最高排名的亞洲選手。此紀錄至2013年才被李娜刷新。

伊達公子在1996年達到生涯200場勝利，也獲得日本網球錦標賽的單打及雙打冠軍。她在1996年4月24日至28日於東京[有明體運場舉行的](../Page/有明體運場.md "wikilink")[聯邦盃](../Page/聯邦盃.md "wikilink")
以7-6、3-6、12-10的比數首次擊敗施特菲·葛拉芙。在1996年的溫布頓網球錦標賽中，她與施特菲·葛拉芙的準決賽比賽花費超過2天才結束。雖然伊達公子在首盤敗北，但是她隨即奪回第二盤，這時因為天色昏暗，所以主審同意施特菲·葛拉芙的要求，將比賽遞延到隔日。葛拉芙最終以6-3、2-6、6-3的比數獲得這場比賽的勝利，並獲得第7個溫布頓網球錦標賽女單冠軍。伊達公子也在[聖地牙哥網球錦標賽](../Page/聖地牙哥網球錦標賽.md "wikilink")
以3-6、6-3、6-0擊敗阿蘭查·桑琪絲·維卡里奧獲得冠軍，這是她生涯第7個單打冠軍，並在[亞特蘭大奧運進入女子單打八強](../Page/亞特蘭大奧運.md "wikilink")。

## 退役

她在1996年9月24日宣佈將從職業網壇退休的消息，並在WTA巡迴賽第二輪以1-6、2-6敗給[瑞士名將](../Page/瑞士.md "wikilink")[瑪蒂娜·辛吉斯後正式退役](../Page/瑪蒂娜·辛吉斯.md "wikilink")，當時世界排名為第8位。

伊達公子在女子網壇的活躍表現對於日本網壇產生巨大的刺激，促使其他日本球員也逐漸成名。在她退休之後，一些日本網球運動員也相繼退役，於是日本網壇轉變成為以[杉山愛為中心的情況](../Page/杉山愛.md "wikilink")。

## 復出

### 2008年

[Kimiko_Date_trophy.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kimiko_Date_trophy.jpg "fig:Kimiko_Date_trophy.jpg")

37歲伊達公子於2008年4月6日宣布將要在職業女子網壇再度復出，當時距離她首次退休幾乎已經有12年之久\[1\]。

伊達公子後來參加[國際網球總會在日本](../Page/國際網球總會.md "wikilink")[岐阜縣舉辦的袋鼠杯國際網球挑戰賽](../Page/岐阜縣.md "wikilink")，並在首輪面對世界排名183位日本選手[藤原里華](../Page/藤原里華.md "wikilink")，並以2-6、6-4、6-4的比數獲勝，這也是她11年來參加的第4場比賽(包括會外賽3場比賽)。她在第二輪以7-6(8-6)及6-2擊敗16歲的日本選手[山外涼月而晉級](../Page/山外涼月.md "wikilink")。伊達公子在第三輪面對世界排名80位[中村藍子](../Page/中村藍子.md "wikilink")，並再度以7-6(7)、4-6、6-3的比數獲勝，這也是她復出後首次對決世界排名在100名以內的球員。[英國選手](../Page/英國.md "wikilink")[瑟奧絲](../Page/瑟奧絲.md "wikilink")（Melanie
South）是她在準決賽的對手，不過她仍然以7-6(7-5)及6-3的比數擊敗這位賽事的第3種子。不過伊達公子仍在決賽以6-4、5-7、2-6的比數敗給[泰國名將](../Page/泰國.md "wikilink")[撻瑪茵·塔娜蘇甘](../Page/撻瑪茵·塔娜蘇甘.md "wikilink")。雖然在單打屈居亞軍，伊達公子在雙打項目表現出色，與當時17歲的[奈良久留美搭檔擊敗以](../Page/奈良久留美.md "wikilink")3-6
7-6(2)
11-9的比數擊敗頭號種子米村明子與[波形純里的組合](../Page/波形純里.md "wikilink")。她們最終在決賽以6-1、6-7(6-8)、10-7的比數擊敗瑟奧絲及坦森（Nicole
Thyssen）的組合獲得雙打冠軍。

伊達公子接下來參加了[福岡舉行的福岡國際女子網球挑戰賽](../Page/福岡.md "wikilink")，並接連擊敗[澳洲的克利茲](../Page/澳洲.md "wikilink")（Nicole
KRIZ）及藤原里華晉級八強。不過她隨後被中村藍子以6-2及6-2的比數擊敗，雙打項目也止於首輪。她在久留米舉辦的比賽擊敗[久松志保及](../Page/久松志保.md "wikilink")[周奕妙晉級八強](../Page/周奕妙.md "wikilink")，但是也在八強被[米村知子以](../Page/米村知子.md "wikilink")6-2及6-2擊敗。伊達公子在6月15日[東京有明國際女子公開賽單打決賽以](../Page/東京有明國際女子公開賽.md "wikilink")6-3及6-2的比數擊敗年僅18歲的[秋田史帆獲得冠軍](../Page/秋田史帆.md "wikilink")，這也是她復出後獲得的第一個冠軍。她在7月20日宮崎舉行的比賽獲得復出後第二個冠軍。而第三個冠軍則由伊達公子在8月3日[帶廣市舉行的賽事以](../Page/帶廣市.md "wikilink")6-3及7-6擊敗[蘇查奴·薇拉塔普拉瑟](../Page/蘇查奴·薇拉塔普拉瑟.md "wikilink")（Suchanun
Viratprasert）而奪得。

伊達公子後來在東京參加WTA舉辦的泛太平洋女子網球公開賽，並獲得主辦單位給予外卡參加資格賽的優惠。她在驚險擊敗第5種子澳洲選手[凱西·德拉奎](../Page/凱西·德拉奎.md "wikilink")（Casey
Dellacqua）後晉級會內賽，不過在會內賽首輪被[加拿大選手](../Page/加拿大.md "wikilink")[雅歷珊查·禾絲妮雅克以](../Page/雅歷珊查·禾絲妮雅克.md "wikilink")6-1、6-1的比數擊敗。她也跟藤原里華一起以外卡資格參加雙打項目，不過在首輪就以3-6、6-3及8-10的比數敗北。伊達公子也參加日本網球公開賽，但是也在第一場比賽就敗給[以色列選手](../Page/以色列.md "wikilink")[莎哈爾·佩爾](../Page/莎哈爾·佩爾.md "wikilink")。

伊達公子也參加11月舉行的全日本網球錦標賽，她首次參加這項比賽是在16歲那一年。伊達公子在女子單打決賽擊敗[瀨間友里加](../Page/瀨間友里加.md "wikilink")，成為賽會歷屆冠軍中年紀第二大的選手，也是41歲的[宮城黎子在](../Page/宮城黎子.md "wikilink")1963年奪冠後年紀最大的冠軍選手。而她跟藤原里華的雙打組合也在決賽擊敗米村明子及[米村知子的組合獲得冠軍](../Page/米村知子.md "wikilink")。

### 2009年

伊達公子在2009年獲得[紐西蘭](../Page/紐西蘭.md "wikilink")[奧克蘭舉行的](../Page/奧克蘭.md "wikilink")[ASB經典賽的外卡參賽資格](../Page/ASB經典賽.md "wikilink")，這是她自從1996年11月以來首次在日本國外參賽。她在1月底舉行的澳洲網球公開賽首輪4-6、6-4、6-8的接近比數敗給[愛沙尼亞選手](../Page/愛沙尼亞.md "wikilink")[卡婭·卡內皮](../Page/卡婭·卡內皮.md "wikilink")\[2\]。

伊達公子緊接著參加[泰國](../Page/泰國.md "wikilink")[芭達雅舉行的WTA賽事](../Page/芭達雅.md "wikilink")，不過在首輪被第8種子[斯洛伐克選手](../Page/斯洛伐克.md "wikilink")[瑪達蓮娜·拉芭莉歌法以](../Page/瑪達蓮娜·拉芭莉歌法.md "wikilink")2-6、6-4、4-6的比數擊敗。她然後在美國[佛羅里達州舉行的ITF賽事中進入八強](../Page/佛羅里達州.md "wikilink")，擊敗Lauren
Embree及中村藍子，不過在八強以6-3、5-7、5-7的比數輸給第三種子葛羅斯（Jarmila
Groth）。伊達公子在[西班牙](../Page/西班牙.md "wikilink")[蒙容](../Page/蒙容.md "wikilink")（Monzon）參加75,000[美元等級的ITF比賽](../Page/美元.md "wikilink")，這是她自從1996年7月以來首度在[歐洲出賽](../Page/歐洲.md "wikilink")。她在比賽中接連獲勝，擊敗頭號種子巴塔查（Elena
Baltacha），最終獲得冠軍，這也是她復出以來所獲得最大的勝利\[3\]。

伊達公子在2009年溫布頓網球錦標賽首輪以7-5、3-6、1-6敗給[丹麥選手](../Page/丹麥.md "wikilink")[卡露蓮·禾絲妮雅姬](../Page/卡露蓮·禾絲妮雅姬.md "wikilink")，她在第二盤及第三盤因為傷勢復發所以競爭力快速下降。

她在後來的廣州女子網球公開賽與中國選手[孫甜甜搭檔雙打項目](../Page/孫甜甜.md "wikilink")，最終成功晉級決賽，不過以6-3、2-6、8-10的比數落敗，這也是伊達公子復出以來首次進入WTA賽事的決賽。

伊達公子在[首爾網球公開賽則有出色的表現](../Page/首爾網球公開賽.md "wikilink")，奪得生涯第8座WTA單打錦標。她在第二輪擊敗[俄羅斯選手](../Page/俄羅斯.md "wikilink")[克蕾芭諾娃](../Page/克蕾芭諾娃.md "wikilink")（Alisa
Kleybanova），而在八強戰則以超過2個半小時的時間擊敗頭號種子[達妮埃拉·漢圖可娃](../Page/達妮埃拉·漢圖可娃.md "wikilink")，比數為7-6(3)、4-6、6-4。她在四強戰以3-6、6-2、6-4逆轉擊敗衛冕冠軍[瑪麗亞·基里連科](../Page/瑪麗亞·基里連科.md "wikilink")。伊達公子在決賽成功以6-3、6-3擊敗[西班牙選手](../Page/西班牙.md "wikilink")[安娜貝爾·梅迪娜·加里格斯](../Page/安娜貝爾·梅迪娜·加里格斯.md "wikilink")，獲得復出之後首個WTA冠軍，這一天距離她39歲生日只早了1天。伊達公子也成為網球開放年代後奪得WTA冠軍年紀第二大的選手\[4\]。目前最老的紀錄是由[金恩夫人](../Page/金恩夫人.md "wikilink")（Billie
Jean
King）在1983年以39歲7個月又23天的年紀獲得[伯明罕女子網球錦標賽時所創下的](../Page/伯明罕女子網球錦標賽.md "wikilink")。

### 2010年

伊達公子再次以參加紐西蘭舉行的ASB經典賽來展開2010年賽季，並獲得外卡得以直接進入會內賽。她在第一場比賽以6-1與6-2擊敗世界排名曾經高居第4位的俄羅斯選手[安娜·恰克韋塔澤](../Page/安娜·恰克韋塔澤.md "wikilink")，隨後在第二輪以3-6、6-3與6-2淘汰第5種子[維吉妮·拉扎諾](../Page/維吉妮·拉扎諾.md "wikilink")，這是她復出以來首次擊敗排名世界前20名的球員\[5\]。伊達公子在八強遭到第3種子[雅尼娅·维克梅耶尔所擊敗](../Page/雅尼娅·维克梅耶尔.md "wikilink")。伊達公子緊接著參加[雪梨公開賽](../Page/雪梨公開賽.md "wikilink")，並在首輪以6-3、5-7、6-4的比分擊敗[娜迪亚·佩特洛娃](../Page/娜迪亚·佩特洛娃.md "wikilink")，這是她復出以來第二次擊敗排名世界前20名的球員\[6\]。她在第二輪遭遇到世界排名第7位的[白俄羅斯球員](../Page/白俄羅斯.md "wikilink")[维多利亚·阿扎伦卡](../Page/维多利亚·阿扎伦卡.md "wikilink")，並已相當接近的比數1-6、7-5、5-7輸掉這場比賽\[7\]。

伊達公子後來直接獲得澳洲公開賽的參賽權，也是復出後首次直接參加大滿貫賽的會內賽，雖然在首輪以直落三的盤數敗給[哈薩克的選手](../Page/哈薩克.md "wikilink")[謝維杜娃](../Page/謝維杜娃.md "wikilink")（Yaroslava
Shvedova），未能晉級。

她在[2010年法國網球公開賽首輪以](../Page/2010年法國網球公開賽.md "wikilink")3-6、6-4、7-5擊敗第九種子[迪娜拉·薩芬娜](../Page/迪娜拉·薩芬娜.md "wikilink")（也是2009年法國網球公開賽的女子單打亞軍），克服了第2盤曾經1-3及第3盤曾經1-4落後的劣勢，這也是她自從1997年以來首次在大滿貫賽中獲勝。

### 2013年

2013年1月15日，在[澳洲網球公開賽會內賽](../Page/澳洲網球公開賽.md "wikilink")，以世界排名100的身分，擊敗大會第12種子派特洛娃(Nadia
Petrova)，創下澳網會內賽獲勝最老的女單選手紀錄。

溫布敦錦標賽，以42歲之姿挺進第三輪，為賽史上挺進第三輪的最老球星。

## 大滿貫成績

| 賽事名稱                                       | 1989                                      | 1990                                      | 1991                                      | 1992                                      | 1993                                     | 1994                                      | 1995                                      | 1996                                      | 1997-2008 | 2009                                            | 2010                                            | 2011                                            | 2012                                           | **生涯奪冠紀錄** | 生涯勝-敗紀錄   |
| ------------------------------------------ | ----------------------------------------- | ----------------------------------------- | ----------------------------------------- | ----------------------------------------- | ---------------------------------------- | ----------------------------------------- | ----------------------------------------- | ----------------------------------------- | --------- | ----------------------------------------------- | ----------------------------------------------- | ----------------------------------------------- | ---------------------------------------------- | ---------- | --------- |
| **大滿貫賽**                                   |                                           |                                           |                                           |                                           |                                          |                                           |                                           |                                           |           |                                                 |                                                 |                                                 |                                                |            |           |
| [澳洲網球公開賽](../Page/澳洲網球公開賽.md "wikilink")   | A                                         | [4R](../Page/1990年澳洲網球公開賽.md "wikilink")  | [2R](../Page/1991年澳洲網球公開賽.md "wikilink")  | [2R](../Page/1992年澳洲網球公開賽.md "wikilink")  | [2R](../Page/1993年澳洲網球公開賽.md "wikilink") | [SF](../Page/1994年澳洲網球公開賽.md "wikilink")  | [3R](../Page/1995年澳洲網球公開賽.md "wikilink")  | [2R](../Page/1996年澳洲網球公開賽.md "wikilink")  | A         | [1R](../Page/2009年澳洲網球公開賽女子單打比賽.md "wikilink")  | [1R](../Page/2010年澳洲網球公開賽女子單打比賽.md "wikilink")  | [1R](../Page/2011年澳洲網球公開賽女子單打比賽.md "wikilink")  | [1R](../Page/2012年澳洲網球公開賽女子單打比賽.md "wikilink") | 0 / 10     | 14–10     |
| [法國網球公開賽](../Page/法國網球公開賽.md "wikilink")   | [2R](../Page/1989法國網球公開賽.md "wikilink")   | A                                         | A                                         | [4R](../Page/1992年法國網球公開賽.md "wikilink")  | [2R](../Page/1993年法國網球公開賽.md "wikilink") | [1R](../Page/1994年法國網球公開賽.md "wikilink")  | [SF](../Page/1995年法國網球公開賽.md "wikilink")  | [4R](../Page/1996年法國網球公開賽.md "wikilink")  | A         | A                                               | [2R](../Page/2010年法國網球公開賽女子單打比賽.md "wikilink")  | [1R](../Page/2011年法國網球公開賽女子單打比賽.md "wikilink")  |                                                | 0 / 8      | 14–8      |
| [溫布頓網球錦標賽](../Page/溫布頓網球錦標賽.md "wikilink") | [1R](../Page/1989年溫布頓網球錦標賽.md "wikilink") | [2R](../Page/1990年溫布頓網球錦標賽.md "wikilink") | [1R](../Page/1991年溫布頓網球錦標賽.md "wikilink") | [2R](../Page/1992年溫布頓網球錦標賽.md "wikilink") | A                                        | [3R](../Page/1994年溫布頓網球錦標賽.md "wikilink") | [QF](../Page/1995年溫布頓網球錦標賽.md "wikilink") | [SF](../Page/1996年溫布頓網球錦標賽.md "wikilink") | A         | [1R](../Page/2009年溫布頓網球錦標賽女子單打比賽.md "wikilink") | [1R](../Page/2010年溫布頓網球錦標賽女子單打比賽.md "wikilink") | [2R](../Page/2011年溫布頓網球錦標賽女子單打比賽.md "wikilink") |                                                | 0 / 10     | 14–10     |
| [美國網球公開賽](../Page/美國網球公開賽.md "wikilink")   | [1R](../Page/1989年美國網球公開賽.md "wikilink")  | [2R](../Page/1990年美國網球公開賽.md "wikilink")  | [2R](../Page/1991年美國網球公開賽.md "wikilink")  | [2R](../Page/1992年美國網球公開賽.md "wikilink")  | [QF](../Page/1993年美國網球公開賽.md "wikilink") | [QF](../Page/1994年美國網球公開賽.md "wikilink")  | [4R](../Page/1995年美國網球公開賽.md "wikilink")  | [1R](../Page/1996年美國網球公開賽.md "wikilink")  | A         | A                                               | [1R](../Page/2010年美國網球公開賽女子單打比賽.md "wikilink")  | [1R](../Page/2011年美國網球公開賽女子單打比賽.md "wikilink")  |                                                | 0 / 10     | 14–10     |
| **大滿貫奪冠紀錄**                                | 0 / 3                                     | 0 / 3                                     | 0 / 3                                     | 0 / 4                                     | 0 / 3                                    | 0 / 4                                     | 0 / 4                                     | 0 / 4                                     | 0 / 0     | 0 / 2                                           | 0 / 4                                           | 0 / 4                                           |                                                | 0 / 38     | N/A       |
| **大滿貫勝-敗紀錄**                               | **1–3**                                   | **5–3**                                   | **2–3**                                   | **6–4**                                   | **6–3**                                  | **11–4**                                  | **14–4**                                  | **9–4**                                   | **0–0**   | **0–2**                                         | **1–4**                                         | **1–4**                                         |                                                | **N/A**    | **56–38** |

## 參考資料

## 外部連結

  -
  -
  - [聯邦盃戰績表](https://web.archive.org/web/20071118141504/http://www.fedcup.com/teams/player.asp?player=20001734)

  - [伊達公子公式網站](http://www.kimiko-date.com/)

  - [プレーヤー:クルム 伊達 公子 -
    日本テニス協会公式サイト](http://www.jta-tennis.or.jp/players_manage/female/jta_player_disp.php?seq_id=40)

  - [パーソンアップ：伊達公子さん（前編）](https://web.archive.org/web/20080131170215/http://www.personup.net/2007/10/31/date.html)　長篇採訪

  - [パーソンアップ：伊達公子さん（中編）](https://web.archive.org/web/20080131170844/http://www.personup.net/2007/11/15/date.html)

  - [パーソンアップ：伊達公子さん（後編）](https://web.archive.org/web/20080404144109/http://www.personup.net/2007/12/02/date.html)

[Category:日本女子网球运动员](../Category/日本女子网球运动员.md "wikilink")
[Category:京都府出身人物](../Category/京都府出身人物.md "wikilink")
[Category:亞洲運動會網球獎牌得主](../Category/亞洲運動會網球獎牌得主.md "wikilink")
[Category:日本奧運網球運動員](../Category/日本奧運網球運動員.md "wikilink")

1.  [Tennis-Japan's Date to return to WTA Tour at age
    of 37](http://uk.reuters.com/article/UK_TENNIS/idUKT9587820080406)
2.  [Date, 38, Loses Aussie
    Opener](http://sportsillustrated.cnn.com/2009/tennis/01/19/kimiko.date.ap/index.html)
    SI.com, 20 January 2009
3.
4.
5.   sonyericssonwtatour.com
6.   sonyericssonwtatour.com
7.   sonyericcsonwtatour.com